# Transcript of Pepper&Carrot Episode 06 [de]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Titel|1|False|Episode 6: Der Zaubertrankwettbewerb

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|Oh verflixt, ich bin schon wieder bei offenem Fenster eingeschlafen...
Pepper|2|True|...es ist so windig...
Pepper|3|False|...und warum kann ich durchs Fenster Komona sehen?
Pepper|4|False|KOMONA!
Pepper|5|False|Der Zaubertrank-wettbewerb!
Pepper|6|True|Ich muss aus Versehen eingeschlafen sein!
Pepper|9|True|... aber?
Pepper|10|False|Wo bin ich?!?
Vogel|12|False|cK?|nowhitespace
Vogel|11|True|qua|nowhitespace

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|!!!
Pepper|2|False|Carrot! Es ist so süß, dass du daran gedacht hast, mich zum Wettbewerb zu bringen!
Pepper|3|False|Fan-tas-tisch!
Pepper|4|True|Du hast sogar an einen Zaubertrank, meine Kleidung und meinen Hut gedacht...
Pepper|5|False|...mal sehen, welcher Zaubertrank das ist ...

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|WAS?!!
Bürgermeister von Komona|3|False|Als Bürgermeister von Komona erkläre ich den Wettbewerb für... eröffnet!
Bürgermeister von Komona|4|False|Unsere Stadt ist erfreut, für diesen ersten Wettbewerb nicht weniger als vier Hexen begrüßen zu dürfen.
Bürgermeister von Komona|5|True|Bitte jetzt einen
Bürgermeister von Komona|6|True|herzlichen
Schrift|2|False|Komona Zaubertrankwettbewerb
Bürgermeister von Komona|7|False|Applaus für:

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Publikum|29|False|Klatsch
Bürgermeister von Komona|1|True|Von sehr weit her aus der Technologen-Union angereist, begrüße ich sehr erfreut - die hinreißende und geniale
Bürgermeister von Komona|3|True|... nicht zu vergessen, unsere einheimische Hexe aus Komona,
Bürgermeister von Komona|5|True|... Unsere dritte Teilnehmerin kommt aus dem Land der untergehenden Monde,
Bürgermeister von Komona|7|True|... und unsere letzte Teilnehmerin, aus dem Wald Eichhorns Ruh’,
Bürgermeister von Komona|2|False|Coriander!
Bürgermeister von Komona|4|False|Saffron!
Bürgermeister von Komona|6|False|Shichimi!
Bürgermeister von Komona|8|False|Pepper!
Bürgermeister von Komona|9|True|Lasst die Spiele beginnen!
Bürgermeister von Komona|10|False|Abgestimmt wird durch den Applaus!
Bürgermeister von Komona|11|False|Als Erstes: die Präsentation von Coriander
Coriander|13|False|...vergessen Sie die Angst vor dem Tod dank meines...
Coriander|14|True|.. Tranks der
Coriander|15|False|ZOMBIFIZIERUNG!
Publikum|16|True|Klatsch
Publikum|17|True|Klatsch
Publikum|18|True|Klatsch
Publikum|19|True|Klatsch
Publikum|20|True|Klatsch
Publikum|21|True|Klatsch
Publikum|22|True|Klatsch
Publikum|23|True|Klatsch
Publikum|24|True|Klatsch
Publikum|25|True|Klatsch
Publikum|26|True|Klatsch
Publikum|27|True|Klatsch
Publikum|28|True|Klatsch
Coriander|12|False|Meine Damen und Herren ...

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Bürgermeister von Komona|1|False|FANTASTISCH!
Publikum|3|True|Klatsch
Publikum|4|True|Klatsch
Publikum|5|True|Klatsch
Publikum|6|True|Klatsch
Publikum|7|True|Klatsch
Publikum|8|True|Klatsch
Publikum|9|True|Klatsch
Publikum|10|True|Klatsch
Publikum|11|True|Klatsch
Publikum|12|True|Klatsch
Publikum|13|True|Klatsch
Publikum|14|True|Klatsch
Publikum|15|True|Klatsch
Publikum|16|False|Klatsch
Saffron|18|True|Denn hier ist
Saffron|17|True|... aber bitte, spart euch den großen Applaus noch auf, liebe Komonaer!
Saffron|22|False|... sie eifer-süchtig machen!
Saffron|19|True|MEIN
Saffron|25|False|ELEGANZ!
Saffron|24|True|... Trank der
Saffron|23|False|... und das alles nur durch die Anwendung eines Tropfens von meinem ...
Publikum|26|True|Klatsch
Publikum|27|True|Klatsch
Publikum|28|True|Klatsch
Publikum|29|True|Klatsch
Publikum|30|True|Klatsch
Publikum|31|True|Klatsch
Publikum|32|True|Klatsch
Publikum|33|True|Klatsch
Publikum|34|True|Klatsch
Publikum|35|True|Klatsch
Publikum|36|True|Klatsch
Publikum|37|False|Klatsch
Bürgermeister von Komona|39|False|Dieser Zaubertrank könnte ganz Komona reich machen!
Bürgermeister von Komona|38|True|Fantastisch! Unglaublich!
Publikum|41|True|Klatsch
Publikum|42|True|Klatsch
Publikum|43|True|Klatsch
Publikum|44|True|Klatsch
Publikum|45|True|Klatsch
Publikum|46|True|Klatsch
Publikum|47|True|Klatsch
Publikum|48|True|Klatsch
Publikum|49|True|Klatsch
Publikum|50|True|Klatsch
Publikum|51|True|Klatsch
Publikum|52|True|Klatsch
Publikum|53|True|Klatsch
Publikum|54|True|Klatsch
Publikum|55|True|Klatsch
Publikum|56|False|Klatsch
Bürgermeister von Komona|2|False|Coriander schlägt mit ihrem wun-der-ba-ren Zaubertrank dem Tod ein Schnippchen!
Saffron|21|True|Der Zaubertrank, auf den ihr alle gewartet habt: er wird eure Nachbarn in Erstaunen versetzen ...
Bürgermeister von Komona|40|False|Euer Applaus könnte nicht deutlicher sein. Coriander ist schon jetzt aus dem Rennen!
Saffron|20|False|Trank.

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Bürgermeister von Komona|1|False|Shichimi wird Probleme haben, diese Darbietung zu schlagen!
Shichimi|4|True|NEIN!
Shichimi|5|True|Ich kann nicht, es ist zu gefährlich.
Shichimi|6|False|TUT MIR LEID!
Bürgermeister von Komona|3|False|... komm schon, Shichimi, alle warten auf dich.
Bürgermeister von Komona|7|False|Meine Damen und Herren, es sieht so aus, als ob Shichimi aussteigen...
Saffron|8|False|Gib das her!
Saffron|9|False|... und tu nicht so, als wärst du schüchtern, du verdirbst nur die Show.
Saffron|10|False|Es ist ohnehin schon allen klar, dass ich gewonnen habe, egal was dein Trank bewirkt.
Shichimi|11|False|!!!
Geräusch|12|False|BZZZIIOO
Shichimi|15|False|RIESIGE MONSTER!
Shichimi|2|False|Ich... Ich wusste nicht, dass wir den Trank vorführen müssen.
Shichimi|13|True|VORSICHT!!!
Shichimi|14|True|Das ist ein Trank für

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Vogel|1|False|KRAH-KRAH-Kraaaaahh
Geräusch|2|False|WUMM!
Pepper|3|True|... hm, cool!
Pepper|5|False|... mein Trank wird zumindest für ein paar Lacher gut sein, weil....
Pepper|4|False|also bin ich jetzt dran?
Bürgermeister von Komona|6|True|Lauf, du Idiot!
Bürgermeister von Komona|7|False|Der Wettbewerb ist vorbei! Bring dich in Sicherheit!

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|2|False|... wie immer hauen alle genau dann ab, wenn wir gerade dran sind...
Pepper|1|True|Da hast du’s ...
Pepper|4|True|Immerhin habe ich eine Idee, was wir mit deinem „Trank“ anfangen können, Carrot -
Pepper|5|False|...alles wieder in Ordnung bringen und dann ab nach Hause!
Pepper|7|True|Du
Pepper|8|False|übergroßer, eingebildeter Zombie-Kanarienvogel!
Pepper|10|False|Möchtest du noch einen letzten Trank probieren?
Pepper|11|False|...nicht wirklich, hm?
Pepper|6|False|HEY!
Geräusch|9|False|KRACH!

### P09

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|Jaaa, lies dir ganz genau durch, was hier draufsteht...
Pepper|2|False|... Ich werde nicht zögern, das alles über dir auszukippen, wenn du nicht sofort aus Komona verschwindest!
Bürgermeister von Komona|3|True|Weil sie unsere Stadt aus großer Gefahr gerettet hat,
Bürgermeister von Komona|4|False|vergeben wir den ersten Platz an Pepper für ihren Trank des ... ??!!
Pepper|7|False|... hm ... eigentlich, ist das kein echter Trank; das ist die Urinprobe meines Katers vom letzten Tierarztbesuch!
Pepper|6|True|... Haha! yep ...
Pepper|8|False|... lieber keine Vorführung, oder?...
Erzähler|9|False|Episode 6: Der Zaubertrankwettbewerb
Erzähler|10|False|ENDE
Schrift|5|False|50,000 Ko
Impressum|11|False|März 2015 - Grafik und Handlung: David Revoy - Übersetzung: Alexandra Jordan / Helmar Suschka

### P10

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Impressum|1|False|Pepper&Carrot ist komplett frei, Open Source und wird durch die Leser unterstützt und finanziert. Ich danke in dieser Episode meinen 245 Förderern:
Impressum|4|False|https://www.patreon.com/davidrevoy
Impressum|3|False|Du kannst die nächste Episode von Pepper&Carrot hier unterstützen:
Impressum|7|False|Tools: Dieser Comic wurde zu 100% mit der freien Open-Source-Software Krita auf Linux Mint erstellt
Impressum|6|False|Open Source: Alle Quelldateien mit Ebenen und Schriften findest Du auf der Website
Impressum|5|False|Lizenz: Creative Commons Namensnennung Du darfst verändern, teilen, verkaufen, abgeleitete Werke erstellen etc...
Impressum|2|False|Алексей ★ Глеб Бузало ★ 獨孤欣 & 獨弧悦 ★ Addison Lewis ★ A Distinguished Robot ★ Adrian Lord ★ Ahmad Ali ★ Aina Reich ★ Alandran ★ Alan Hardman ★ Albert Westra ★ Alcide ★ Alejandro Flores Prieto ★ Alex ★ Alexander Bülow Tomassen ★ Alexander Sopicki ★ Alexandra Jordan ★ Alex Lusco ★ Alex Silver ★ Alex Vandiver ★ Alfredo ★ Ali Poulton (Aunty Pol) ★ Allan Zieser ★ Andreas Rieger ★ Andrej Kwadrin ★ Andrew ★ Andrew Godfrey ★ Andrey Alekseenko ★ Angela K ★ Anna Orlova ★ Antan Karmola ★ Anthony Edlin ★ Antonio Mendoza ★ Ardash Crowfoot ★ Arjun Chennu ★ Arne Brix ★ Aslak Kjølås-Sæverud ★ Axel Bordelon ★ Axel Philipsenburg ★ Barbix ★ Ben Evans ★ Bernd ★ Betsy Luntao ★ Boonsak Watanavisit ★ Boris Fauret ★ Boudewijn Rempt ★ BoxBoy ★ Brett Smith ★ Brian Behnke ★ Brian Smith ★ Bryan Butler ★ Bui Dang Hai Trieu ★ Carlos Levischi ★ Charlotte Lacombe-bar ★ Chris Radcliff ★ Chris Sakkas ★ Christian Gruenwaldner ★ Christophe Carré ★ Christopher Bates ★ Clara Dexter ★ codl ★ Colby Driedger ★ Conway Scott Smith ★ Cuthbert Williams ★ Cyrille Largillier ★ Cyril Paciullo ★ Damien ★ Daniel ★ Daniel Björkman ★ Danny Grimm ★ David Tang ★ DiCola Jamn ★ Dmitry ★ Donald Hayward ★ Duke ★ Eitan Goldshtrom ★ Enrico Billich ★ Epsilon ★ Eric Schulz ★ Faolan Grady ★ Francois Schnell ★ Garret Patterson ★ Ginny Hendricks ★ GreenAngel5 ★ Grigory Petrov ★ Guillaume ★ Guillaume Ballue ★ Gustav Strömbom ★ Guy Davis ★ Happy Mimic ★ Helmar Suschka ★ Henning Döscher ★ Ilyas ★ Irina Rempt ★ Ivan Korotkov ★ James Frazier ★ Janusz ★ Jared Tritsch ★ JDB ★ Jean-Baptiste Hebbrecht ★ Jean-Gabriel LOQUET ★ Jeffrey Schneider ★ Jessey Wright ★ Jim ★ Jim Street ★ Jiska ★ Joachim Schiele ★ JoÃ£o Luiz Machado Junior ★ Joern Konopka ★ joe rutledge ★ Johanne Thomson ★ John ★ John Urquhart Ferguson ★ Jónatan Nilsson ★ Jonathan Leroy ★ Jonathan Ringstad ★ Jon Brake ★ Jorge Bernal ★ Joseph Bowman ★ Julien Duroure ★ Justus Kat ★ Kai-Ting (Danil) Ko ★ Kasper Hansen ★ Kate ★ Kathryn Wuerstl ★ Ken Mingyuan Xia ★ Kingsquee ★ Kroet ★ Levi Kornelsen ★ Liselle ★ Lorentz Grip ★ L S ★ Luc Stepniewski ★ Luke Hochrein ★ MacCoy ★ Magnus Kronnäs ★ Manuel ★ Marc & Rick ★ Marcus ★ Martin Owens ★ Mary Brownlee ★ Masked Admirer ★ Mathias Stærk ★ Mefflin Ross Bullis-bates ★ Michael ★ Michael Gill ★ Michael Pureka ★ Michelle Pereira Garcia ★ Mike Mosher ★ Miroslav ★ Muzyka Dmytro ★ Nataya Castillo ★ Nazhif ★ Nicholas DeLateur ★ Nicholas Terranova ★ Nicki Aya ★ Nicola Angel ★ Nicolae Berbece ★ Nicole Heersema ★ Nielas Sinclair ★ NinjaKnight Comics ★ Noble Hays ★ Noelia Calles Marcos ★ Nora Czaykowski ★ Nyx ★ Olivier Amrein ★ Olivier Brun ★ Omar Willey ★ Oscar Moreno ★ Öykü Su Gürler ★ Ozone S. ★ Pablo Lopez Soriano ★ Pat David ★ Patrick Gamblin ★ Paul ★ Pavel Semenov ★ Pet0r ★ Peter ★ Peter Moonen ★ Petr Vlašic ★ Philippe Jean Edward Bateman ★ Pierre Geier ★ Pierre Vuillemin ★ Pranab Shenoy ★ Pyves & Ran ★ Raghavendra Kamath ★ Rajul Gupta ★ Reorx Meng ★ Ret Samys ★ Rictic ★ RJ van der Weide ★ Roberto Zaghis ★ Roman ★ Rumiko Hoshino ★ Rustin Simons ★ Sally Bridgewater ★ Sami T ★ Samuel Mitson ★ Scott Petrovic ★ Sean Adams ★ Shadefalcon ★ ShadowMist ★ Shafak ★ Shawn Meyer ★ Simon Forster ★ Simon Isenberg ★ Sonny W. ★ Soriac ★ Stanislav Vodetskyi ★ Stephanie Cheshire ★ Stephen Bates ★ Stephen Smoogen ★ Steven Bennett ★ Stuart Dickson ★ Surt ★ TamaskanLEM ★ Tar8156 ★ Terry Hancock ★ TheFaico ★ Thomas Citharel ★ Thomas Courbon ★ Thomas Schwery ★ Tim Burbank ★ Tim J. ★ Tomas Hajek ★ Tom Demian ★ Tom Savage ★ Tracey Reuben ★ Travis Humble ★ Tree ★ Tyson Tan ★ Urm ★ Victoria ★ Victoria White ★ Vladislav Kurdyukov ★ Vlad Tomash ★ Westen Curry ★ Witt N. Vest ★ Xavier Claude ★ Yalyn Vinkindo ★ Yaroslav ★ Zeni Pong ★ Źmicier Kušnaroŭ
